---
title : 'கோவில்கள் தொடர்பாக தொன்றும் கனவுகள்'
publishedDate: "Thu Mar 03 2022 15:40:54 GMT+0530"
category: 'kanavu-kovilgal'
slug: 'kanavu-kovilgal-random'
thumbnail: '../thumbnails/kanavu-kovilgal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - kanavu palangal
keywords:
    - kanavu palangal
    - kanavu palangal in tamil
---

# கனவு
 
கனவு என்பதற்கு தூக்கத்தில் மனத் திரையில் எழும் காட்சி அல்லது சொப்பனம் என்று பொருள் படும். கனவு என்பது ஒருவர் தூங்கும் பொது அவரது மனதில் எழும் மனப் படிமங்கள், காட்சிகள், ஓசைகள், உணர்வுகள், நிகழ்வுகளைக் குறிக்கிறது. ஒருவர் கனவு காணும் பொழுது அவரது கண்களில் அசைவுகள் காணப்படுவது அவதானிக்கப்பட்டு உள்ளது. கனவு என்றால் என்ன என்பது தொடர்பாக ஒரு முழுமையான அறிவியல் புரிதல் இன்னும் இல்லை. மூலையில் உள்ள நினைவு குறிப்புகளை ஒன்றோடு ஒன்று தொடர்பு படுத்தும் செல்பாட்டின் விளைவாக இருக்கலாம் என்றும் கருதப்படுகிறது. இது அணைத்து பாலூட்டிகளிலும் ஏற்படக்கூடிய விளைவு ஆகும். ஆர்மமடில்லோக்களில் இது மிகவும் மிகுதியாக இருப்பதாக அறியப்பட்டு உள்ளது.
 
## கனவுகளின் தன்மை
 
நாம் காணும் கனவுகள்  நல்ல கனவுகளாக இருந்தால் மகிழ்ச்சி. ஆனால் சில நேரங்களில் கேட்ட கனவுகளும் நமக்கு தோன்றலாம். அவ்வாறு நாம் காணும் கனவு கேட்ட கனவாக இருந்தால் அதன் கடுமையினை குறைக்க பரிகாரம் செய்யலாம். கேட்ட கனவு கண்டவர்கள் அதை பற்றி யாரிடமும் சொல்ல கூடாது. அன்று பசுவுக்கு புல், பழம், கீரை கொடுக்க வேண்டும். அதன் முன் நின்று தான் கண்ட கனவினை மனசுக்குள் சொல்ல வேண்டும்.
 
## கனவுகளும் அது நமக்கு தோன்றும் நேரமும்
 
நாம் காணும் ஒவ்வொரு கனவுகளுக்கும் ஒவ்வொரு பலன்கள்  உண்டு. அதிலும், நாம் கண்டா கனவுகளின் பொறுத்து அதன் பலன்கள்  அமையும்.நாம் காணும் கனவின் நேரத்தின் அடிப்படையில் அந்த கனவு எவ்வளவு காலத்தில் பலிக்கும் என்று பஞ்சாங்க சாஸ்திரங்கள் கூறுகின்றன. அதை இப்போது பாப்போம்.
 
- இரவில் மாலை 6 மணி முதல் 8.24 மணிக்குள் கண்ட கனவு ஒரு வருடத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 8.24 மணி முதல் 10.48 மணிக்குள் கண்ட கனவு 3 மாதத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 10.48 மணி முதல் 1.12 மணிக்குள் கண்ட கனவு 1 மாதத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 1.12 மணி முதல் 3.36 மணிக்குள் கண்ட கனவு 10 தினங்களில் பலிக்கும்.
- இரவு 3.36 மணி முதல் 6 மணிக்குள் கண்ட கனவு உடனடியாக பலிக்கும்.
- பகல் கனவு காண்பவர்களும் கூட உண்டு. ஆனால் பகலில் காணும் கனவுகள் பலிப்பதில்லை.
 
## கனவுகளின் பலன்
 
பொதுவாக எல்லாக் கனவுகளுக்கும் பலன் உண்டு என்று சொல்லி விட முடியாது. ஆனால் குறிப்பிட்ட சில நேரங்களில், நாம் ஆழ்ந்த உரக்க நிலையில் இருக்கும் பொது வரும் கனவுகளுக்கு நிச்சயம் பலன் உண்டு. அந்த வகையில் நமது கனவில் வரும் விஷயங்களுக்கு பலன்கள் என்ன என்பதை இங்கு தெரிந்து கொள்ளலாம். பின்வரும் அனைத்தும் பல்வேறுபட்ட அதாவது இரும்பு, கடல், கண்டங்கள் போன்றவை தோன்றும் கனவுகளுக்கான பலன்களை பார்க்கலாம்.
 
 
## கோவில் கனவில் வந்தால்:

நமது கனவில் இறைவன் வாழும் கோவிலைக் காண்பது நன்மையான பலன்களைத் தரும். செய்யும் தொழில், வியாபாரம் முன்னேறும். நவீன ரக தொழில்களில் ஈடுபாடு உண்டாகும். மக்களுக்கு சேவை புரியும் அறச் செயல்களில் ஈடுபட்டு புகழ் பெற வழி வகை செய்யும். புனித யாத்திரைகள் மேற்கொள்ளும் சூழல் உண்டாகும். அதே நேரம் பாழடைந்த அல்லது தெய்வ விக்கிரகம் இல்லாத கோவில்களைக் காவல் காண்பது நல்லது அல்ல. அத்தகைய கனவு நீங்கள் முயற்சிக்கும் செயல்களில் தோல்வியும், பொருள் நஷ்டம் போன்ற பலன்களைத் தரும்.

நீங்கள் கோவிலில் நுழைந்து இறைவனை வழிபடுவது போல் கனவு தோன்றும் எனில், ஈடுபடும் செயல்களில் முதலில் சில தடங்கல்கள் ஏற்பட்டாலும் முடிவில் அந்த இறைவனின் அருளால் அனைத்தும் நன்மையாகவே முடியும்.

கனவில் கோவில் மணியோசையைக் கேட்பதை உணர்ந்தால், அதற்கும் சில பலன்கள் உண்டு. கோவில் மணியோசை ஒரே சீராக ஒலிப்பது போல் உணர்ந்தால் பிள்ளை இல்லா தம்பதிகளுக்கு குழந்தை செல்வம் உண்டாகும். பண வரவும் அதிகரிக்கும். ஆனால் கோவில் மணியோசை சீரற்றதாக ஒலிப்பது போன்று உணர்ந்தால் உங்கள் வாழ்வில் பல சிக்கல்கள் உருவாவதோடு பண விரயமும் ஏற்படக்கூடும்.

## ஆசீர்வாதம் கனவில் வந்தால்:

உங்களை விட வயதில் மூத்தவர்கள் அல்லது மகான்கள் உங்களை வாழ்த்தி ஆசீர்வாதம் செய்வது போல கனவு கண்டால் நீங்கள் செய்யும் தொழிலில் மென்மையும் மிகுந்த பொருள் சேர்க்கையும் உண்டாகும். புதிய தொழில் வாய்ப்புகளும் உங்களுக்கு வந்து சேரும்.

## ஆலமரம் கனவில் வந்தால்:

உங்கள் கனவில் ஆலமரத்தைக் கண்டால் நீங்கள் செய்கின்ற தொழில் மேலும் அபிவிருத்தி ஆகும். போறும் வரவும், உங்களின் சுற்றத்தார் இணக்கமும், பாசமும் நெருக்கமும் உண்டாகும். நல்ல உறவு சுற்றத்தாருடன். ஏற்படும்.

## கோவில் விழா கனவில் வந்தால்:

கோவில் உற்சவம், தேரோட்டம் போன்ற கோவில் திருவிழாக்களைக் கனவில் கண்டால் விரைவில் உறவினர் ஒருவரின் மரணச் செய்தியைக் கேள்வி பட நேரிடலாம்.



## ஊற்று கனவில் வந்தால்:

கலங்கள் அற்ற தூய்மையான நீர் ஊற்றை உங்கள் கனவில் கண்டால் உங்கள் வாழ்க்கையில் எத்தகைய கடினமான துன்பமும் ஏற்படாது. அனால் கலங்கிய சுத்தமற்ற நீர் ஊற்றை கனவில் காண்பது உங்கள் வாழ்வில் ஏற்பட இருக்கும் கஷ்டங்களைக் குறிக்கும்.

## ஹோம குண்டம் கனவில் வந்தால்:

உங்கள் கனவில் ஹோமம் எனப்படும் வேள்விக் குண்டம், ஹோமத் தீ முதலானவற்றைக் கண்டால், நீங்கள் தெய்வ அருள் பெற்றவராகி பல்வேறு நற்பேறுகளையும் பெறுவீர்கள் என்பது பொருள் ஆகும்.

## கற்பூரம் கனவில் வந்தால்:

கற்பூரம் எறிவது போல் கனவு கண்டால், பிறருக்காக வழக்குகளில் சாட்சி சொல்லவோ அல்லது ஜாமீன் கொடுக்கவோ நேரிடலாம் என பொருள் கொள்ளலாம்.

## முடிவுரை:

மனிதர்களாகிய நாம் அனைவரும் ஏதோ ஒரு சந்தர்ப்பத்தில் ஏதேனும் நிகழ்வுகளை பற்றி கனவுகளை நாம் அடிக்கடி சந்திக்க வேண்டிய நிலை ஏற்படும். எனவே நாம் காணும் கனவு நல்லதோ அல்லது கெட்டதோ அதை பற்றி நாம் அதிகம் ஆராயாமல் அதற்குரிய பலன்களையோ அல்லது அதனால் நாம் எவ்வாறு எச்சரிக்கையோடு இருக்க வேண்டும் என்பதை கற்றுக் கொள்ள வேண்டும். கனவு என்பது அனைவரின் வாழ்விலும் பின்னி பிணைந்த ஒரு விஷயம் ஆகும். எனவே நாம் அனைவரும் இனிமையான அல்லது நல்ல பலன்களை தரும் கனவுகளோடு நம் வாழ்வை பயணிப்போம்.
